台灣 公共空間 蔣介石銅像 超過一千座 一半以上在校園

台灣教授協會

根據蔣介石在1952年11月1日日記，蔣本人生前很非常反對到處為他塑造銅像，他說：「臺北基隆道口松山機場岔路口銅像於生日揭幕，此實浪費招搖之事」，更表示「銅像徒招注目，無益而有損」。

遺憾的是，在國民黨威權體制的政治強人造神工程下，不顧被蔣介石政權在二二八與白色恐怖屠殺的台灣人民的情感，也無視自己總裁反對塑像造神的遺願，使得台灣成為了一座滿佈蔣介石銅像的荒謬島嶼。根據促轉會統計，今日豎立於公共空間的蔣介石銅像，超過一千座，其中一半以上在校園，對此忽視受難人情感、「浪費招搖」、「徒招注目」且「無益有損」的時代錯誤，台教會呼籲相關政府機關，宜應從速依法導正為禱。

自己知自己事啦
輸咗成個大陸重立石像唔知醜咩

蔣介石,蔣介蔣介蔣介石

蔣公